【麻疹大爆發】港錄近期首宗個案 遊泰後曾到銅鑼灣求診

衞生防護中心正調查一宗確診麻疹個案，涉及一名46歲外籍男子。病人於4月18日起出現發燒、咳嗽、肌肉痛、嘔吐、眼紅及出疹等病徵，並於4月22日及23日在銅鑼灣「天一醫務所」求診。其後，病人於4月23日入住瑪麗醫院作隔離治療，他的呼吸道樣本對麻疹病毒呈陽性反應，病人現時情況穩定。病人獨居，並曾於3月1日至4月8日獨自到訪泰國。

中心已聯絡相關診所作接觸者追蹤的工作。截至今日下午5時，中心已成功聯絡20名與該診所有關的接觸者。麻疹的潛伏期最短為7天，現時這些接觸者與患者最後接觸只相隔3至4天，各人暫時並未出現與麻疹相符的病徵，他們正接受醫學監察。患者於超過一半的潛伏期身處外地，暫時未能排除為輸入性個案。
旅議會表示，直至目前為止有10個旅行團在沖繩當地，他們於月底前會陸續返港，另外議會接獲5間旅行社通知，部分前往麻疹爆發地區的旅行團現已取消。

香港好多打過
但新聞入面中招果個係外藉

90年代先開始强制打，46歲應該無打
所以中年老年好高危